男子被控去年將軍澳管有懷疑電槍 罪名不成立

#觀塘裁判法院第六庭
#梁少玲裁判官
#裁決
#1113將軍澳
#攻擊性武器

李（28）

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器

案情：被指於11月13日在將軍澳尚德邨管有一把電槍，屬於一個能發出4000伏特電脈衝的裝置。

速報：罪名不成立😭💛

裁決詳情後補

即係件野唔係電槍?

隨時只係一個尿袋

擺明老屈LA. 有條電線都可以係

好彩唔係莫恥聰判

拘捕被告的警員憶述，在被告身上搜出的可疑裝置，可發出黃色電光。

便裝警員何祖權（音譯）憶述，去年11月12日晚上接受工作安排到將軍澳港鐵站A2出口外執勤，接近午夜11時半時，該處已有許多黑衣人在非法集結，而港鐵站出口當時因為有人投擲汽油彈一度起火。另一邊廂，他陪同隊員向尚德邨推進，尚德商場和尚智樓附近有30至40名黑衣人聚集，地上滿布磚頭雜物，又有人向警方投擲磚塊和用鐳射筆照射，示威者及後一路向後退至同區的廣明苑廣隆閣，最終散去。

午夜時分，當時警方已在尚真樓樓下截停約20人，何於是上前協助搜身。他憶述被告當時身穿黑衣黑褲，身上攜灰色斜孭袋。他在袋中搜出一支黑色長方形懷疑電槍，並即時按下其底部的按鈕發現可發出黃色電光。被告沒有回應警員查問。

辯方反映，被告被搜查期間曾稱涉案懷疑電槍是火機，被捕時亦沒有反抗或逃跑。由於被告並非由何警員截停，辯方質疑，何並沒有目擊被告任何犯罪行為。

黑警落地獄

他在袋中搜出一支黑色長方形懷疑電槍，並即時按下其底部的按鈕發現可發出黃色電光。

強力電筒?

直頭用鉛筆畫技槍係A4紙度都當係啦

實情係一個4000mah 既尿袋屈出黎?

火機
屌你老母曱甴

香港發現三萬隻類人形狗科雙腳爬走物體

咩撚野電槍姐

辯方反映，被告被搜查期間曾稱涉案懷疑電槍是火機，被捕時亦沒有反抗或逃跑。由於被告並非由何警員截停，辯方質疑，何並沒有目擊被告任何犯罪行為。

呢單係電子火機，個所謂專家證人淨係試電流嗰啲，上到庭辯方問佢話完全冇試過點火功能

電弧打火機?

cl7s

火機嗰單？

真係尿袋

🔬PW2專家證人潘仲恩博士口供🔬

控方呈上潘博士的口供紙（證物p4），於20200216以英文寫的報告，於第二段有專家資歴，沒爭議。
第五段所指的？？？report就是這份報告。報告提及EUT，PW2是根據p3的報告數據去寫，沒看過證物。

~~~~~~~~
辯方盤問PW2

PW2沒試過拿證物電槍做實驗，不完全同意可作打火機之用。同意可以作打火之用。打火是指利用電去燃點。不太清楚這類電源打火機在香港市面有出售。
辯方呈上hktvmall的產品--迷你防風LED充電打火機 （證物pd2），指出本案電槍與此項物品是同類，PW2指很難說，因要實質測試，透過數據去衡量。
根據報告，辯方指第十一段寫關於EUT，該受測試證物施用於敏感部位可引致嚴重痛楚辯方質疑能否與普通打火機作比較，PW2指不熟悉。指電槍如果用來點火，不會受風力以致熄掉電源，即是防風。敏感部位即電流刺激到會引致痛楚的器官，頸,額頭,大腿側邊。
指如果裝置電壓不足，不能產生電的說法，是沒一定絕對的說法。指電流沒特定顏色，不一定是紫色，要視乎情況，空氣成份不同會有不同顏色，會產生火花／火光。

~~~~~
控方覆問PW2

控方問到LED的意思，PW2指不清楚。pd2沒顯示會產生多少伏特的電壓。pd2沒寫產生電糊的操作方法。本案測試的EUG可點燃物品，物品要很接近才會有效果，要達毫米的距離。
PW2沒試過用EUT點燃物品。如果點燃香煙，都需很貼近電糊才可點著。PW2說不出要用EUT多久時間才可點燃一枝香煙，亦不知打火機和EUT誰較快。
敏感部位也是要毫米距離才會痛楚。

D 專家都係聽狗order做野

咁判詞好簡單：
火機

完。

然後

黑警死全家

屌你老母曱甴咁樣死撐都得

嗰陣好似話係火機嚟？

原來只係火機

死黑警真係好撚戇鳩

老老實實
呢d專家係咪應該都要清算佢

其實一個入兩粒AA電嘅電蚊拍都可以引起痛楚

震蛋

曱甴加律政狗！搏個狗官會鳩判,就算輸都煩鳩你一年半載

老屈零成本 係咪都屈左先 屈中一個佢都有賺

如果真係電槍黑警直接告手足藏槍啦
仲會攻擊性武器咩

仿製槍械, 拉得!

俾人點雪茄當係電槍
毅進仔真係毅進仔

Pin啦
賤閪狗搵仆街專家講有利既野 含糊其辭 無所不用

擾民
垃鳩圾

冬天乾燥靜電都幾千V

可能證明唔到係佢擁有

攻擊性武器無限到係咩
話之你拎住長軟法包當時話想用嚟打個仔
你都可以被人告藏有攻擊性武器

佢地撚有錢食而D高級野咩

白紙可以界到出血, 極危險! 入硬罪!

集束質量投射, 可將數萬發物粒以近每小時200公里發射

即係打乞嚏

咁就浪費咗一個人咁多時間同金錢
黑警真係賤到無倫

火機都想屈做電槍 極醜惡

唔少案件既「伸縮棍」我相信係自拍棍

或者行山棍

律政司要抄家

應該係防風火機黎

電槍? 毅進仔玩信長玩上腦?

弱撚智 火機變電槍

呢D專家去食屎啦

屌你老母命普通火機你貼住人地皮膚夠會痛啦

咁細個玩千人震一定係大殺傷力武器

CLS 火機都要上庭
過堂就應該表面證據唔成立
邊個專家亂出報告搞到要審落去 ?

風筒係咪屬於火槍？

尿袋變電槍好似好易咁

差佬無後果 屌你老母

係咪要問吓賣家有冇違法? 依家班差佬話你賣嘅係電槍.

控罪真係寫4000V? 係唔係白痴？

依舊？

電槍電光係黃色架咩

判詞：火機一個 黑警濫捕 on99

50萬伏特

Dr POON Chung Yan Carmen
Assistant Professor
Department of Surgery (SUR)

Chinese University of Hong Kong 香港中文大學 - CUHK
2018年4月12日 ·
【智能照腸鏡 實時減瘜肉誤測】
內窺鏡醫生辨測瘜肉面對兩大難題，有可能遺漏不明顯的瘜肉和對瘜肉的病理誤判。中大外科學系潘頌欣教授的研究團隊建立的一套人工智能系統「Aldoscopist」，有助醫生果斷地即時決定是否切除瘜肉，大大降低漏檢和病理誤判的風險，提升醫療效率並減低成本。
中大將於4月13至16日在香港會議展覽中心舉行「國際資訊科技博覽」，展出十項科研項目（攤位編號：3G-B04），此輔助診斷系統將是其中一項。

唔知呢個係咪就係專家証人

告唔入係唔緊要 係要用法律去煩人 令人唔敢做任何野 加埋d鳩屎法例名 等阿公阿婆師奶阿叔聽到直覺係你錯就得

用攻擊性武器 襲警 再加d共官變推理小說作家
乜位入左再講 即使去到判無罪 都已經落左個印象俾你

咁電蚊拍 係咪電擊板

會唔會係尿袋，禁制著燈咋
伸縮棍啲fd屈咗先？

盲嘅都要block

唔知 LED 咩意思？真係專家？

屌，咪即係好似車入面嗰個點煙舊嘢

用嚟點煙嘅，外形似打火機，被告朋友證實被告多次用嚟點煙，而被告亦無被摷到其他犯法嘢，所以無罪。

個專家可能係黃，特登做豬隊友救手足

我都廢事再攞屋企啲高達出黎講
講到口都臭

ig廣告見過

dont ff too much
doj 同狗搵嘅專家證人 無可能係扮豬隊友
你以為佢哋唔識background check...

成日啲名改到勁一勁 去呃啲唔留意既人

少d鬥黃，多d鬥藍

呢抽野終身監禁喎

負責檢控既律政司最大責任，鳩告、兒戲、私心、浪費納稅人金錢

好快又有另一單笑話

應該市面唔難揾到？

火大啲都可以燒死人添，水大啲都可以浸死人添

唔關事
係警察叫佢試咩就試咩
佢就只會答佢試左既野
唔會講多唔會講少
呢d先係專業

邊到見到尿袋

有大把鳩屈成功，跟住仲問我哋點解咁憎佢哋，又話咩想返翻以前咁

打火機屈到係電槍

痴撚線

我知你想講咩
問題係警方應該一開始
想個專家試電槍能力(屈)
無試到點火能力
所以你問個專家咪咩都答唔到lol

PW2是根據p3的報告數據去寫，沒看過證物。

其實個專家係咪見都未見過舊嘢？

"足已令動物間心臟停頓的大型電槍"

個專家咁探勁叫乜名？

電弧打火機
都幾十年前就有既野
D狗有少少常識好無

應該係
淨睇數據之後自己評估

一個「專家」可以「專」成點連火機都唔識？

唔係有無常識既問題 依家玩老屈姐
觀星筆都屈入左攻擊性武器啦

同驗屍官一樣

法醫*

220v都電得死人，4000v班狗都吹得出

佢無見過件證物呀

只係一粒9V電？

電槍4000v唔出奇
但電流會好細
目的係電到你失去活動能力
唔係電死你

遲啲有胃酸都會當你藏有腐蝕性物品

有無判詞，想知寫咩

點算， 我屋企隻獨角獸又紅又綠識變色， 係咪仲危險

裁判官梁少玲指，市面上有出售與涉案裝置外型相同的打火機，雖然涉案裝置可作點煙，亦可用以襲擊警方，惟控方未能證明被告的唯一意圖屬後者，故裁定在公眾地方管有攻擊性武器罪名不成立。

被告沒有自辯，但其友人黃小姐曾出庭作供。梁官認為黃的證供亦清晰，作供時神態直率、自然，憶述示威發生時間及地點亦脗合警方的證供。黃供稱，凌晨時分與被告於案發地點附近吃宵夜，但其後二人聞到催淚煙，遂走進商場內躲避。梁官認為其說法合理。

黃供稱，當晚被告曾使用黑色打火機點煙，但她未能肯定控方撿取的黑色裝置就是該打火機。控方質疑黃已過百次看見被告以相同的打火機點煙，但仍然未能於庭上辨認它。黃解釋，被告點煙時慣性以手遮擋打火機，她避開煙味時亦會遠離被告，故未能留意打火機的外型。梁官認為黃的解釋或有可能發生，故接納她的證供。

至於涉案黑色裝置本身是否屬攻擊性武器，梁官指它的外型與一般打火機類同，而辯方呈上的HKTV Mall截圖亦顯示市面上有出售與涉案裝置相同外型的打火機。梁官裁定涉案裝置並非攻擊性武器，因它可作襲擊警方，但亦可作打火機之用；而控方沒有直接證供證明被告的意圖屬前者，只依賴環境證供。

梁官又指，被告被捕時表現合作，沒有反抗。辯方指出被告當時穿著紅色風褸，而拘捕警員何祖權亦忘記他是否穿著風褸。梁官認為，若被告的衣著如辯方所述，其打扮與一般示威者有異，因紅色屬鮮豔的顏色，惹人注目。加上被告前一天因踩單車而弄傷，若推斷他案發當晚意圖傷人或參與暴力行為，並不穩妥，裁定被告罪名不成立。

咁電子煙 = 電磁炮

幾萬 V 又點，電唔電到人睇 current 架嘛

都話左唔係想電死你
電死人先講流心既電流
電到你唔郁得
高壓配少少電流就夠做

就係講緊一般人有謬誤以為 voltage 越高越易死人

識d唔識d個d人算數la
次次都駁太煩
希望樓下唔好再有人問
V愈大I唔係就愈大咩

其實個打火機點煙部分嘅電能唔係已轉變成熱能咩，點解仲可以電人？

利申：物理初中程度